.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Dragon-Form:

Форма дракона (`Dragon Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=88>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы взываете к мощной превращающей магии, становясь боевой формой дракона большого размера.
Вам необходимо место чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание теряется.
Когда вы колдуете заклинание, выберите вид цветного или металлического дракона.
Когда вы в этой форме, то получаете признак "дракон".
В этой форме у вас есть руки, и вы можете использовать действия с признаком "воздействие".
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие показатели и способности внезависимости от того, какую боевую форму выбрали:

* КБ = 18 + ваш уровень. Игнорирует ваши штрафы брони и снижение Скорости
* 10 временных ОЗ
* Скорость 40 футов, Скорость полета 100 футов
* Сопротивление 10 всем видам урона вашей атаки дыханием (см. далее)
* Ночное зрение и неточное чувство нюх на 60 футов
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +22, а бонус урона +6. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние "ослаблен"). Если ваш бонус атаки без оружия выше, вы можете использовать его. Смотрите ниже больше о этих атаках.
* Модификатор Атлетики +23, или ваш если он выше.
* **Атака Дыхание** |д-2| (аркана, разрушение) Форма урона, и вид урона вашего дыхания зависит от конкретной формы дракона (см. далее). Существо в области пытается пройти простой спасбросок с вашим КС заклинаний. Это спасбросок Рефлекса, если не сказано иначе в описании способности вашей формы дракона. Будучи использованным, ваша атака дыханием не может быть использована повторно в течении 1d4 раундов. Ваша атака дыханием имеет признак соответствующий виду наносимого урона.

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вида выбранного животного:

| **Черный**: Скорость плаванья 60 футов;
| **Дыхание** 60-футовая линия, **Урон** 11d6 кислотой;
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющие плюс 2d6 кислотой;
| **Ближний бой** |д-1| коготь (быстрое), **Урон** 3d10 рубящие;
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящие;
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющие;

| **Синий**: Скорость рытья 20 футов;
| **Дыхание** 80-футовая линия, **Урон** 6d12 электричество;
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d10 колющие плюс 1d12 электричеством;
| **Ближний бой** |д-1| коготь (быстрое), **Урон** 3d10 рубящие;
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящие;
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющие;

| **Зеленый**: Скорость плаванья 40 футов, игнорирует эффект сложной местности от немагической растительности;
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 10d6 ядом (спасбросок Стойкости);
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющие плюс 2d6 ядом;
| **Ближний бой** |д-1| коготь (быстрое), **Урон** 3d10 рубящие;
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящие;
| **Ближний бой** |д-1| рога (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 колющие;

| **Красный**: игнорирует состояние сокрытия от дыма;
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 10d6 огненные;
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 2d12 колющие плюс 2d6 огненные;
| **Ближний бой** |д-1| коготь (быстрое), **Урон** 4d6 рубящие;
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящие;
| **Ближний бой** |д-1| крыло (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d8 дробящие;

| **Белый**: Скорость карабканья 25 только по льду;
| **Дыхание** 30-футовый конус, **Урон** 10d6 холодом;
| **Ближний бой** |д-1| челюсти, **Урон** 3d6 колющие плюс 2d6 холодом;
| **Ближний бой** |д-1| коготь (быстрое), **Урон** 3d10 рубящие;
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 3d10 дробящие;




.. include:: /helpers/actions.rst